# Конструкторы
## Параметрический конструктор
Параметрический конструктор - конструктор, который может быть вызван с
несколькими аргументами (> 1).
```
class Stack {
    const size_t kMaxSize_;
    size_t size_;
    int* buffer;
public:
    // после сигнатуры конструктора идёт список инициализации 
    // (не обязательно, но иногда необходимо и вообще желательно)
    Stack(size_t max_size, size_t size, int value) : kMaxSize_(max_size), size_(size) {
        buffer = new int[kMaxSize_];
        std::fill(buffer, buffer + size, value);
    }
}
```
Особенности инициализации полей:
- Инициализация происходит **до** тела конструктора
- Если список инициализации пуст, то все поля инициализируются по
умолчанию.
- Если какое-то поле не проинициализировано, компилятор попытается
проинициализировать его самостоятельно.
- Порядок создания полей определяется порядком их
объявления в классе, а не порядком в списке инициализации

## Конструктор преобразования
Конструктор преобразования - конструктор, который может принимать ровно
1 аргумент. Данный конструктор используется для неявных (или явных) преобразований.

```
class ChangeableStr {
    size_t size_;
    char* str_;
public:
    explicit ChangeableStr(size_t size) : size_(size) {
        str = new char[size_ + 1];
        std::fill(str_, str_ + size_ + 1, '\0')
    };

    ChangeableStr(const char* str) {
        // сору str to str_
    }
}

int main() {
    int size = 5;
    ChangeableStr str = size; // CE
    ChangeableStr str(size); // OK
    const char* string = new char[size];
    std::cin >> string;
    ChangeableStr str = string; // OK
    ChangeableStr str(string); // OK    
}
```

Ключевое слово `explicit` запрещает implicit преобразования.

## Конструктор по умолчанию

Конструктор по умолчанию - конструктор, который может быть вызван без
аргументов.
```
Stack stack;
```
Если вы не объявляете явно ни одного конструктора, то компилятор создаст для
класса свой конструктор по умолчанию, который? \

Но, если в классе вы явно объявили хотя бы один конструктор, то никакого
неявного конструктора по умолчанию компилятор создавать не будет. Компилятор также может отказаться генерировать свой конструктор по
умолчанию, если он не понимает как это сделать. \
Можно явно попросить компилятор предоставить свою версию конструктора
по умолчанию с помощью `default` .
```
struct B {
    B(int x, int y) {}
    B() = default; // эквивалентно B() {}
};
```

## Делегирующие конструкторы
```
Stack::Stack(const int* begin, const int* end) : size_(end - begin) {
    std::copy(begin, end, buffer_);
}
Stack::Stack(size_t size, const int* values) : Stack(values, values + size) {
}
```
Если применено делегирование, то инициализация полностью на совести
вызванного конструктора, отдельные поля проинициализировать не получится.

Внимание вопрос, что это за конструктор:
```
class TestClass {
  int val_;
  int val2_;

 public:
  TestClass(int first = 0, int second = 0) 
      : val_(first), val2_(second) {};
};
```

# Динамическое программирование
Динамическое программирование -- способ решения сложных задач путём разбиения их на более простые подзадачи. Он применим к задачам с оптимальной подструктурой, выглядящим как набор перекрывающихся подзадач, сложность которых чуть меньше исходной. Ключевая идея в динамическом программировании достаточно проста. Как правило, чтобы решить поставленную задачу, требуется решить отдельные части задачи (подзадачи), после чего объединить решения подзадач в одно общее решение. Часто многие из этих подзадач одинаковы. Подход динамического программирования состоит в том, чтобы решить каждую подзадачу только один раз, сократив тем самым количество вычислений. Это особенно полезно в случаях, когда число повторяющихся подзадач экспоненциально велико.\
Разберём этот подход на примере первых двух задач из еженедельного контеста:\

[Ура, контест](https://contest.yandex.ru/contest/43526/problems/)
